好迷茫 唔知自己想點

今年21歲,下年就大學畢業,但對自己所讀嘅野毫無興趣,當初都係聽人講話好景就揀左讀緊嘅呢科。

其實我由細到大,都好渴望做機師,但係我個人太隨波逐流,父母叫我做乜,我就做乜,就連大學揀科都一樣 所以,我都無向自己嘅夢想踏出半步。

回想起放榜前一日,我有個朋友介紹左位揸Cargo嘅機師我識,佢話可以介紹我去加州讀cadet,其實我都好想去,而且我屋企都算叫做小康,就算要去都唔係一個大嘅負擔。

放榜後,我分數叫做不俗,父母固然開心,希望我可以入一啲大眾眼中嘅「搵食科」,我唔想父母嘅期望落空,我無將想去美國學飛嘅想法同兩老講,所以我就揀左果科,最後仲入撚埋

然後,喺大學入面,我亦都好隨波逐流咁,為左所謂嘅前途去做volunteer work,internship,個人平平無奇咁。

蹉跎左兩年半,下年就畢業,我先發現自己根本就唔想要啲咁嘅人生,讀乜撚野大學,搵乜撚野好工,我屌啦,我唔撚想喺office到坐下坐下就咁一世呀,我想做機師,我真係好撚想做呀屌,我知道要考入cadet一啲都唔易,不論英文,性格,以至體能都要好高要求,但係我一定會盡曬自己最大嘅努力去考,一次唔得就考兩次,兩次唔得就考三次,考到人地唔俾我考為止,就算最後真係唔成功都好,我都好想試下呀,我唔想再好似以前咁老豆老母想我點的就點呀,我好想做自己想做嘅事,真係唔得咪先翻轉頭去做自己讀果行囉,我想任性一次,就一次咁多啦好嘛？

我好想同父母坐低講,我其實想做機師,而唔係喺寫字樓坐一世,但我仲係諗緊要點開口好,都唔知點講好

有無ching同我一樣,想追尋自己夢想,但又唔敢去追,呢種感覺真係好難受 而又有無ching係唔理咁多一於追左再算,為自己夢想而奮鬥緊,想聽下你地點解可以咁有決心去追夢

p.s 第一次開post, sorry for 1999

我今個sem畢業，我都好迷茫

想點就去啦
等咩

得罪講句
覺得你好撚廢
完全睇唔出你有行任何一步去爭取做機師
機會每次埋到黎你都係眼白白放佢走
令人好質疑你到底有幾想做

巴打加油呀

小康之家
識埋人可以介紹
咁都唔去馬? 咪玩啦
你屋企係管得好嚴定點?

多謝你呀巴打

其實都好嚴下,過左12點都要打俾呀媽報個平安,啲friend都屌過我呢樣野

btw其實去美國自費入cadet係唔保證你考得入航空公司咖,呢個其實都係考慮因素,無講埋出黎mislead左你唔好意思呀巴打

好有共鳴
我又係讀緊父母想我讀嘅所謂揾到兩餐嘅科，但係一啲都唔鍾意已經講過好多次但佢地都堅持，學費始終佢地出，唯有希望快啲讀完可以做自己真正想做嘅嘢

當你讀A科好難做B既野